德國記者已離港 稱被警要求停止報道、永不回來

曾稱「港警比 ISIS 更可怕」 德國記者已離港 稱被警要求停止報道、永不回來

曾於伊斯蘭國（IS）進行採訪工作的德國戰地記者 Enno Lenze，上周六在 Twitter 發帖指香港警察「難以預計」，相對伊斯蘭國前線，他「更害怕香港警察」，言論引起廣泛關注。此帖一出不過四日，Enno Lenze 昨表示自己已離開香港，並稱「警察要求我立即停止報道，離開香港，並不要再回來」。

昨日（11 月 11 日）早上，Enno Lenze 在 Twitter 上發帖，表示自己已經離開香港。他稱，曾在香港多次體驗催淚彈，又受到真槍實彈威脅，「警察要求我立即停止報道，離開香港，並不要再回來」。他又感嘆，香港局勢嚴峻，「無法預計下一步將會如何發展」。該帖文德語部分較為詳細，提到懷疑是自己的發言引起廣泛關注，導致被迫離港的下場。

四日前，Enno Lenze 在 11 月 9 日晚於 Twitter 發帖，指自己曾在伊斯蘭國（IS）前線採訪，但香港警察「難以預計」。相對伊斯蘭國前線，他「更害怕香港警察」。言論引起廣泛討論和關注。

德國朋友保重

推

德國咁就屈服啦？

做埋入境處

戰地記者比人要求就要出境，咁點戰地法

返去頒馬

係德國戰線煲大佢
德國戰線要彈藥

叫佢返德國廣傳

十分到地的形容，只有前線記者毛感受到恐佈分子的可怕

香港比戰地更可怕

但香港人都可以返工

咁乖? 驚死? 冇GUT

德國手足要保重

係戰地返工，好獅子山下精神

依類國際記者愈少我地愈危險

新聞自由？

就係因為咁先可怕

好似政黨嗰d都屈咗？

推 國際戰線